---
number: "60"
title: "La increíble tecnología de DALL·E y Gato, y la historia detrás de las '24 horas en el metaverso'"
date: "2022-07-08"
time: "2820"
path: "/episodes/update-gato-dall-e-metaverso"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast60.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Completamos el tech update con noticias menos complejas y más optimistas que el estado del crypto: el estado de la generación de imágenes con lenguaje natural, la robótica y el metaverso. Ahem, bueno, somos optimistas pero no hemos todavía tomado el Kool-Aid de la generación mágica de imágenes perfectas, ni mucho menos de que pasar 24 horas con un visor en la cara sea la mejor idea para entender el metaverso. Pero por lo pronto este episodio está lleno de divertidas historias sobre el uso de estas tecnologías que, eso sí, pronto estarán inundando nuestras vidas."
---
Completamos el tech update con noticias menos complejas y más optimistas que el estado del crypto: 
el estado de la generación de imágenes con lenguaje natural, la robótica y el metaverso. 
Ahem, bueno, somos optimistas pero no hemos todavía tomado el Kool-Aid de la generación mágica de imágenes perfectas, 
ni mucho menos de que pasar 24 horas con un visor en la cara sea la mejor idea para entender el metaverso. 
Pero por lo pronto este episodio está lleno de divertidas historias sobre el uso de estas tecnologías que, 
eso sí, pronto estarán inundando nuestras vidas.


### Descripción

Seguramente ya habrás escuchado sobre DALL·E, el divertido sistema para generar imágenes a partir de textos
que un humano le alimenta. Puedes, por ejemplo, decirle "Créame una imagen de diez soldados romanos montados en un
Ferrari pasando por la Torre Eiffel, en el estilo de Dalí" y te genera una, dos, tres imágenes de altísima calidad
con ese motivo exacto que le pediste. En este episodio Raúl nos cuenta sobre Gato, la última creación de DeepMind 
(competidores de OpenAI, creadores de DALL·E) y de cómo en muchos sentidos es superior a su competencia porque 
permite no sólo generar imágenes sino controlar brazos robóticos 😱

Después platicamos sobre la experiencia de una reportera del Wall Street Journal al pasar 24 horas pegada a un
visor de Realidad Virtual experimentando las posibilidades del "metaverso". Y aunque esto no sea en realidad el
metaverso, no deja de ser divertido y muy interesante.


No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/h7c2If2zqo4)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

[Presentación de Dall·e de OpenAI](https://openai.com/blog/dall-e/)


[Presentación de Gato de DeepMind](https://www.deepmind.com/publications/a-generalist-agent)


[Reportaje del Wall Street Journal - 24 horas en el metaverso](https://www.wsj.com/video/series/joanna-stern-personal-technology/trapped-in-the-metaverse-heres-what-24-hours-feels-like/820EA261-05CD-44E9-871C-8CFB8E65DBBF)
